白居二無力托市！全港均創近年新低！奧運站海景中層3房尺價$9231！藍田地鐵盤尺價跌破$9000

樓價持續回落，未補價第二市場受大市氣氛影響，低價盤源湧現，吸引白居二買家出手執平貨。富誠物業陳運貴稱，油塘居屋鯉安苑B座低層4室，實用面積650方呎，6月時叫價720萬元，當時有買家以650萬元洽購，近期取得購買證後要求再減價，終成功以580萬元購入，呎價約8,923元。據了解，是次呎價屬該屋苑去年4月後最低。

消息亦指出，旺角居屋海富苑海寧閣三房戶，獲該類買家以600萬元購入，以實用呎價650方呎計，呎價9,231元，為今年最低紀錄。

另方面，市區二手私人住宅亦出現「超跌」成交。香港置業譚征透露，九龍灣德福花園T座極低層戶，實用面積474方呎，原則為一房間隔。單位屬交吉盤，8月時開價690萬元，上月已降至630萬元，本周中業主突然通知，再減至550萬元，即吸引買家洽購，終以500萬元售出。低個別銀行估價近20%，返回去年初水平。

他續稱，上址雖然內籠無裝修，購入後需要花費翻新，但售價亦無理由低至上述水平。而屋苑本月暫錄兩宗買賣，另一宗B座單位售775萬元，呎價約1.5萬元。

而新界區屋苑樓價跌勢亦加劇。中原黃建津表示，天水圍嘉湖山莊景湖居1座中層E室兩房戶，放盤兩周，速減24萬元，以456萬元轉售，回到今年初價位，呎價10,224元。

世紀21奇豐王兆昌則稱，大圍金獅花園1期金豐閣高層5室獲買家以420萬元購入，以實用面積266方呎計，呎價15,789元。相比該座同面積單位8月時最高售價達510萬元，低出近百萬元。

隨着樓價下挫，銀主盤危機初現，過往當炒的大埔嵐山迷你戶，亦出現此類放盤。據世紀21網頁資料，上述單位為7座實用面積180方呎中層戶，現以368萬元放盤，呎價約2萬元。

海富果間向南 有海景 開價760萬 年中成交680萬
劈到600萬成交 係帝峰皇殿對面
真係遲買平一球

居屋唔計

個post太長，唔識計

其實知唔知點解居屋呢排跌得最快？
林鄭為新居屋封左頂 同市價脫勾
啟德 南昌一線地段只係$7500一尺左右
而市面上既優質居屋大部份都近20年樓齡
尺價過$10,000

你可能會話新居屋好難抽，無錯，
但7:3既公營房屋供應底下 包括42折既綠置居
拎緊綠表班人唔會再同你爭2手居屋
換言之 你想賣樓 一年得2500個機會
而大部份呢班買家基於入息資產限制
根本唔會負擔到過每尺過萬
重點係20年樓齡打後 銀行唔會做到25年 + 9成按
就算做到 9成按 加息對呢班業主黎講根本難以應付

外加一堆經濟影響已經未計

結論係 市面600萬以上既居屋好快會絕跡
一年內
市區居屋尺價會回落去7500-8500左右

跌到一個post出唔晒啦

news report too long
唔計

Ccl 真係唔計居屋

齊齊唔計，咁就皆大歡喜

自住驚閪？

入黎睇上巴士圖

鯉安苑B座低層4室
4室好似係2房500呎架喎
唔係650呎

師兄好波 遲買平一球應驗

2房點會 580萬 一係報紙佬寫錯單位

我問左aa係真係650尺單位

樓主你準備好入市未啊

我都覺得係垃圾報紙佬寫錯既
跌市點會升

樓爆 不了

富誠物業成交唔係中原代理唔計（CCL唔計）

咩跌市 明明就龍市

又唔計

睇定D重有得跌

去訓先，CCI低過100再搵市區優質潛力劈價盤, 舊首期夠一開二

從來樓市跌 最少跌一年

冇睇內文，總之唔計

唔計都講個理由啦屌

總之唔計

白居2咁易抽中咩唔計

明明話到時有2500 個購買力

遲d仲有23萬人搶買，唔明要平賣

九龍唔計

咁多on9次次都話唔計

比得起$240 入表都係實力買家

吹多左水 海富邊有海景，20年前仲起緊柏景灣個陣就仲有

遲買平幾（十）萬

樓市參與者

海富

海富苑600萬 咁平有古怪

唔計

嘩 不得了。。。

海富算係全港居屋王
640 尺都係6 球

23萬份申請表雖然有入息限額才可申請，但係佢地一定收埋好多錢無申報，一定有能力買$10000-$16000一尺嘅樓。所以抽唔到新居屋嘅實力買家有廿二萬五千人會轉去買私人樓。

假跌

金獅@15000都有人買

而家一定有個急切性要買 一早買左
抽得就慢慢同佢玩啦

小甜甜d終極垃圾

連居屋都炒認真抵死

急放唔計

同家人剛剛賣了600萬已上居屋，佢地撤離香港
我等樓跌買自主驚閪平樓的死窮撚

我未搵到，不過7月睇樓預budget買580萬既樓而家將個數降至450買同類型/再大d ,不過未完全啱心水都無再睇多陣先揮揮手
利申：剛轉id之前叫 肥矮窮毒 ，唔係既話等陣有人又話咩改id刷成就

打錯字自膠
補充實尺580尺@620賣畀綠表

海留富苑公屋黎，富榮先係居屋

海富苑

醒目仔
新居屋係長遠封頂底下
2手居屋一定跌到仆街

海富苑 既海寧閣係居屋黎

重之唔計

好多白居二撚買公屋 仲旨意佢地拓樓市

仲有痴老母

諗都諗到

白居2 單人收入28000 好似

2人收入56000

用得白居2 都係想做9 成

買600 萬既樓

唔通指意佢地月供3萬咩

500 萬對白居2 黎講係極限

床下底收埋好多錢，個個一炮過 ！吹呀

自住驚閪

咁平我都想要啦
我入息過咗申唔到白居二

而家變左租租

居屋唔計是常識吧

重點係過20年居屋做唔到925，如果有實力都唔要舊居屋啦，btw結論都係唔計

垃圾到唔恨 執左好多次都漏水 最正牆身完全唔直 鋪完成條蛇邊 花錢做裝修on鳩左 出入口又細

藍田地鐵盤

安達270度零死角環迴百萬夜景公屋屌打啦

唔係點會賣幾年賣到全香港屋苑冇晒300萬貨先開始有人買佢

樓爆 啪啪啪
低置 啪啪啪

最近買左部iphone買左二十萬。唔好笑我。我都係自用無所謂啦